\documentclass{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1, T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[parfill]{parskip}
\pagenumbering{gobble}

\begin{document}
Преобразуем наше равенство:
$$XY = \lambda X + \mu Y \iff XY - \lambda X - \mu Y + \lambda \mu E = \lambda \mu E \iff (X - \lambda E)(Y - \mu E) = \lambda \mu E.$$
Поскольку $\lambda, \mu \neq 0$, сомножители левой части обратимы, и мы можем сопрячь обе части, к примеру, матрицей $(X - \lambda E)$:
$$(X - \lambda E)^{-1} (X - \lambda E) (Y - \mu E) (X - \lambda E) = \lambda \mu E \iff (Y - \mu E)(X - \lambda E) = \lambda \mu E.$$
Раскрывая скобки в левой части, получаем
$$YX = \lambda X + \mu Y = XY,$$
что и требовалось доказать.
\end{document}
